

 Zobudil som sa po opici 
 a z čistej zvedavosti mu napísal mail: 
 Počúvaj ma, Obama, 
 si skutočne černoch? 
   
 Zavesila sa na mňa FBI. 
 Keby som skokom 
 do suda s vriacou smolou 
 nezmenil identitu, 
 asi by som už bol mŕtvy. 
   
 Čo ženie človeka 
 víťaziť nad iným človekom? 
 Skutočne sú za všetkým peniaze, 
 túžba ovládať, 
 najnižšie pudy, 
 hlad ega? 
 Veď som si dal len osem pív, 
 päť borovičiek 
 a slušne sa spýtal. 
   
 Obama, kurva, neser ma! 
 Som Slovák, nepustím. 
 Píšem ti z pralesa. 
 Tak si černoch, alebo nie? 
   
   
   
 Buďte šťastní, Hirax 
   
   
 Aktivity Hiraxa: 
 Pondelok, 18. 5. 2010, Svet, Oficiálne vydanie Hiraxovej druhej   básnickej zbierky Nech je nebo všade, ktorá bude   pokračovaním priaznivo prijatého debutu More srdca. Knižočka bude   obsahovať ďalších, približne 90 básni, aforizmov, bájok, zamyslení a tak   ako pri prvých básniach bude ilustrovaná skvelými obrázkami od Janky   Thomkovej. Druhý titul bude panamsko-kostarický cestopis Úcta k   prírode a úsmev ako zmysel života. Väčšia časť knihy sa bude   venovať pobytu v pralese Darién u Indiánov z kmeňa Emberá. Cestopis bude   obsahovať približne 130 plnofarebných fotiek a okrem Hiraxovho   autentického popisu písaného priamo zo srdca, bude titul niesť aj   teoretické časti o živote a zvykov spomínaných Indiánov. Obidve knihy   vyjdú u knižného vydavateľstva HladoHlas. 
 Streda, 19. 5. 2010 o 17:32, Žilina, kaviareň Kaťuša   (Mariánske námestie - medzi Tatra bankou a reštauráciou Voyage).   Rozprávanie a premietanie Hiraxa o jeho potulkách Panamou a Kostarikou s   hlavným dôrazom na pobyt v panamskej džungli Darién u Indiánov Emberá.  V  tomto čase by mala byť vonka už aj knižná podoba tohto panamského   cestopisu (a troška aj Kostarického :-)) s názvom "Úcta k prírode a   úsmev ako zmysel života", ktorý vyjde začiatkom mája 2010. Vstup jeden   úsmev. 
 Štvrtok, 20. 5. 2010 o 11:11, Sučany, gymnázium -   súkromná recitácia. Čítačka Pavla "Hiraxa" Baričáka, kde porozpráva o   svojich románoch a prečíta nejaké básne. Vstup jeden úsmev. 
 Štvrtok, 20. 5. 2010 o 18:32, Martin, kaviareň   Kamala. Rozprávanie a premietanie Hiraxa o jeho potulkách Panamou a   Kostarikou s hlavným dôrazom na pobyt v panamskej džungli Darién u   Indiánov Emberá. V tomto čase by mala byť vonka už aj knižná podoba   tohto panamského cestopisu (a troška aj Kostarického :-)) s názvom "Úcta   k prírode a úsmev ako zmysel života", ktorý vyjde začiatkom mája 2010.   Vstup jeden úsmev. 
 Utorok, 25. 5. 2010, Žilina, "Bez hraníc".   Slovensko-poľský literárny festival. Moje čítačky budú upresnené. 
 Streda, 26. 5. 2010, Banská Bystrica, verejné   čítanie na námestí v BB prebiehajúce od doobedňajších hodín do večera.   Predbežný čas mojej "čítačky-rozhovoru-dialógu" je od 16:30 do 17:30. 
 Štvrtok, 27. 5. 2010, Žilina, "Bez hraníc".   Slovensko-poľský literárny festival. Moje čítačky budú upresnené. 
 Streda, 16. 6. 2010, Bratislava, Kníhkupectvo MODUL-   Svet knihy (v centre mesta, Obchodná), Od 16:00 Hiraxova čítačka k   vydanému cestopisu a básniam Nech je nebo všade, od 17:00 krst   spomínaných dvoch kníh + románu od slovenskej autorky Olivie Olivieri a   jej debutu "Cicuškine zápisky". Víno, chlebíčky a pozitívna nálada   zabezpečené. Vstup jeden úsmev :-). 
 Utorok, 22. 6. 2010, Zlaté Moravce, súkromná čítačka   v reedukačnom zariadení pre mladistvých. Cestou späť pôjdem cez   Piešťany. Ak viete o nejakom priestore (knižnica, čajovnička, jazz klub   atď), kde sa dá spraviť čítačka, ozvite sa mi cez mail. 
 Utorok, 1. 6. 2010, Čechy, Oficiálne vydanie českej   verzie románu Vteřina před zbláznením (Všecho je, jak je) pod vlajkou   pražského vydavateľstva XYZ. 
 Pondelok, 28. 6. 2010, Topoľčany, 17.00 hod Galéria   (program pre mladých), 18.00 reštaurácia Kaiserhof Nám.M. R. Štefánika   (čítačka Hirax). 
 Máj-jún 2010: Výstava Hiraxových fotografií z   Thajska v martinskej kaviarničke Kamala. Pozor, nejedná sa o   žiadnu "galériu". Bude sa jednať o 12-14 záberov, ktorými som sa snažil   vystihnúť túto krajinu. Vstup jeden úsmev. 
   
   

